Из Байрона. 
 
Разбит мой талисман, исчезло упоенье!
Так! вечно должно вам здесь плакать и страдать; 
Мы жизнь свою влачим в немом самозабвеньи 
И улыбаемся, когда б должны рыдать...
И всякий светлый миг покажет, что страданье, 
Одно страдание нас в жизни нашей ждет,
И тот, кто здесь живет далек земных желаний, 
Как мученик живет!

Салтыков

1842 

СОВРЕМЕННИК

ТОМ ТРИДЦАТЬ пятый.

САНКТПЕТЕРБУРГ.

В типографии Военно-Учебных Заведений.
1844. • 
